\documentclass[./\jobname.tex]{subfiles}
\begin{document}
%\clearpage
\setcounter{page}{2}
\chapter*{Kurzreferat}
\section*{Computational Intelligence Methoden zum Lösen partieller Differentialgleichungen}
%
Diese Masterarbeit untersucht eine Computational Intelligence Methode zum Lösen von PDEs. Diese Strategie formuliert das Residuum der PDE als Fitnessfunktion. Die Lösung wird durch eine endliche Summe von Gauß-Kernel approximiert. Ein geeigneter Optimierungsalgorithmus, in diesem Fall JADE, sucht die passenden Parametern für diese Kernel. Diese Forschungsfeld ist relativ neu, eine umfassende Literaturrecherche zeigt mehrere Paper, die ähnliche Algorithmen behandeln.

Um die Performance des Solvers zu bewerten, wird ein Testbed definiert. Es besteht aus 11 verschiedenen Poisson-Gleichungen. Die Lösungszeit, der Speicherbedarf und die Approximationsqualität werden mit dem open-source Finite Elemente Solver NGSolve verglichen. 

Das erste Experiment testet eine serielle JADE. Die Ergebnisse sind nicht so gut wie vergleichbare Arbeiten in der Literatur. Weiterhin wird ein Verhalten beobachtet, bei dem die Fitness und die Qualität nicht übereinstimmen.
 
Das zweite Experiment implementiert eine parallele JADE. Somit kann parallele Hardware genutzt werden. Dadurch wird die Lösungsdauer erheblich verkürzt. 

Das dritte Experiment implementiert eine parallele JADE mit adaptiven Kernels. Der Solver beginnt mit einem Kernel und führt weitere Kernel während des Lösungsprozesses ein. Eine signifikante Verbesserung wird bei einer PDE beobachtet, die speziell dafür ausgelegt wurde. Bei allen anderen Testbed-PDEs ist der Qualitätsunterschied nicht aufschulssreich.

Das letzte Experiment untersucht die Diskrepanz zwischen der Fitness und der Qualität. Dazu wird ein neuer Kernel definiert. Dieser Kernel hat alle Eigenschaften des Gauß-Kernel. Zusätzlich wird er mit einer Sinusfunktion erweitert. Dadurch werden die beobachteten Unterschiede zwischen Fitness und Qualität verringert. 

In weiterführenden Arbeiten sollten die hier eingeführten Konzepte mit anderen Optimierungsalgorithmen, wie zum Beispiel einer CMA-ES, überprüft werden. Darüber hinaus könnte ein adaptiver Prozess für die Collocation Punkte getestet werden. Schließlich sollte die Fitnessfunktion weiter untersucht werden.
%
\end{document}